% @Difficulté 2/3
% @Source DNB 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=DNB]
Voici les distances (en km) qui s\'eparent le soleil de trois plan\`etes du syst\`eme solaire :\\
\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\centering \arraybackslash}X}}
V\'enus : $105 \times 10^6$&Mars : $2\:250 \times 10^5$&Terre : $1,5 \times 10^8$\\
\end{tabularx}\\
Parmi ces trois plan\`etes, quelle est celle qui est la plus \'eloign\'ee du soleil ? Justifier.
\end{exercice}

% @Difficulté 2
% @Source DNB 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{Solution}
Pour comparer les distances on peut les écrire en notation scientifique.\\
La planète la plus éloignée de la terre est Mars.
\end{Solution}